更多 MIJ! 日本多間大型電子廠生產線 擬撤出中國遷回日本

更多 MIJ! 日本多間大型電子廠生產線 擬撤出中國遷回日本

早前有報道指，日本計劃撥出 2,435 億日圓，以幫助日本製造商將生產轉移出中國。據日本媒體報道，日本半導體大廠羅姆 (Rohm)，以及液晶面板大廠的 JDI，正考慮將國外的製造工程，移回日本國內進行。

據《日經新聞》報道，羅姆集中在中國及東南亞進行的後段製程，有部分可能在 2021 財年後期就會移回日本。由於生產自動化的緣故，日本國內外的成本差距已經縮小，加上新冠肺炎關係，不少工廠接連停工，所以要重新考慮供應鏈的布局。

羅姆在近期研發出後段製程的無人化生產線，並會在今年夏天，於福岡縣的生產據點進行測試，目標在 2021 年後期進入量產。公司社長松本功表示，如果有了無人化或省人化產線，國內生產就有辦法獲利，表明公司正考慮將生產線移回日本。

JDI 的菊岡稔社長表示，自動化後製的投資正在進行，指日本國內的勞動成本差異，並沒有這麼大，而且前段製程與後段製程，若是都在同一地區，材料的運輸成本也會下降。

村田製作所執行董事中島規巨亦指出，日本國內生産會成為一個優勢，並非處於一味遷往海外的局面。

擬

到時MIJ平過MIC

MIJ 品質保證
MIC(MIZ) 垃圾

MIJ咪又係請越南人去生產

Anywhere but Chi na

剛剛FB 又話 松下 打算係中国開新廠。

MORE!MORE!

鬼咩Panasonic而家都唔係松下家話事

呢啲零件係決定產品品質

可惡惡

重點係“自動化”。隨著自動化愈來愈普及，取代“勞力密集”生產方式我認為只係時間問題。

因為人類總冇可能不停咁因爲當地人口紅利慢慢消失/生產成本上升，無止境咁搬“世界工廠”。

30年前中國，依家到印度，30年後搬去非洲，咁再之後呢？呢種活動係不可持續的發展來的。

啱啦 班獨裁國家冇得再用人口紅利賺錢

人口紅利除左勞動力仲有消費力
根本歐美班商家閪撚care你人權咩
當初反蘇聯咪因為蘇聯唔比錢佢賺
到戈巴卓夫一話開放成班撚屌狗衝過去

Rohm

可以用番日本製既 rohm 呀

撤出前要俾幾多掟煲費呢?

都要有勞動力之後先有消費力
成班窮撚 邊有消費力

生產自動化先係重點，呢排睇相關新聞人哋先進國家已經玩咗工業4.0有五六年
將來可以壓到成本好低連人都唔使用直接本土生產仲平
支共轉唔到型仲因為武肺加速自動化發展同撤資真係抵撚死

請一班電機工程師做自動化真係仲平過用人力，十個工程師人工係100個人力價錢，但做到1萬個人生產量同質量好

利申：係台灣做依一方面，其實日本大陸早幾年已經搶緊人做自動化

巴打台積電？

唔係，但幫各大廠做自動化，晶圓機器，台灣好出名，台積電，聯發科，大立光都係客仔

但其實跟隨著自動化, 各國政府亦有一有嚴重問題要處理: 從前做"勞動密集"的人口點算? 自動化係直接令到一D岡位/工種消失. 咁點樣去幫呢群本來剩係識"低技術"的人口去適應時代轉變係大難題.

舉番你個"自動化"例子: 你呢條Line自動化佐之後, 100工程師連維修人員. 就會直接打爛1萬個低技術工人的飯碗. 咁政府點安置呢1萬個失業人口?